---
extends: _layouts.answer
section: content
title: מהי השקפתו של המוסלמי על החיים?
date: 2024-11-10
description: השקפתו של המוסלמי על החיים מעוצבת על ידי אמונות כמו איזון של תקווה ופחד,
  מטרה נעלה, הכרת תודה, סבלנות, אמון באללה ואחריות.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 593514
---

השקפתו של המוסלמי על החיים מעוצבת על ידי האמונות הבאות:

- איזון של תקווה ברחמי אלוהים ופחד מעונשו
- יש לי מטרה נעלה
- אם טוב קורה, היו אסיר תודה. אם רע קורה, סבלנות
- החיים האלה הם מבחן ואלוהים רואה את כל מה שאני עושה
- שים את מבטחי באלוהים - שום דבר לא קורה אלא ברשותו
- כל מה שיש לי הוא מאלוהים
- תקווה אמיתית ודאגה לא-מוסלמים שיהיו מודרכים
- התמקד במה שבשליטתי ונסה כמיטב יכולתי
- אחזור לאלוהים ואהיה אחראי
